

 Keď už škola bude finišovať a veľa ľudí bude už myslieť na to, čo sa podnikne cez leto, odštartujú v Juhoafrickej Republike 19. Majstrovstvá sveta vo futbale. Tentokrát však budú pre Slovensko trošku iné, keďže sa na nich prvý krát od rozpadu Československa predsatví naša reprezentácia. 
   
 Po infarktovom závere kvalifikácie, keď sme azda všetci čo sledujeme futbal tŕpli pred televíznymi obrazovkami a modlili sa, aby tí Poliaci nevyrovnali, po tomto všetkom smesa mohli konečne radovať z historicky prvého postupu na hlavný turnaj MS 2010 do JAR. V decembrovom žrebe sme napäto čakali, koho nám prisúdia do základnej skupiny. Nakoniec sme dostali Taliansko, Paraguaj a Nový Zéland. Musím sa priznať, že po tomto žrebe som začal  kútiku duše dúfať v osemfinále. Ak by sme podali výkon porovnateľný s tými najlepšími výkonmi našej reprezentácie v kvalifikácií tak si myslím, že Nový Zéland by sme mali zdolať a to nie je žiadne podcenenie súpera, to ani nechcem a dúfam, že sa to ani nestane, ale keď s pozriem na to, že naše mužstvo vie hrať dobrý futbal, tak prvý zápas skupiny by sme mali naozaj zvládnuť s plným bodovým ziskom. Snáď sa našim chlapcom nerozklepú kolená z toho, že kde sa to až dostali. Pretože to by bola obrovská škoda. Druhý zápas bde však už trošku iný. Čaká nás súper z latinskej ameriky, kde vyrastajú tí najlepší hráči sveta a kam putoval titul majstra sveta až 9 krát. Ako sa hrá v Južnej Ameriky sme sa mohli presvedčiť v prípravnom zápase s Čile, ktorému sme podľahli 1:2. Rýchly a hlavne technický futbal s množstvom prihrávok, kde každý hráč doslova ľúbi loptu. Týmto štýlom hrá napríklad FC Barcelona a všetci vieme ako kvalitný ten klub je. Hráči neddávajú loptu súperovi, vysoký podiel držania lopty, to všetko môžeme čakať od nášho juhoamerického súpera. Tento zápas podľa mňa rozhdone o druhom postupujúcom zo skupiny. Výsledok môže byť naozaj hociaký. Tak ako môžeme poľahky prehrať, tak môžeme pri sústredenom a naozaj kvalitnom výkone aj vyhrať. A nevylučujem ani remízu. Tretí zápas s Talianskom už možno bude len formalita a možno nie. No tu si trúfam povedať, že nie sme bez šance, ale skorej to vidím na 3-bodový zápis Talianov. 
   
 Tak verím, že dokážeme zabojovať a nepustíme túto šancu na historický úspech slovenského futbalu len tak zadarmo. Osemfinále by bolo krásne. Tam je to už aj o šťastí a momentálnej ( povedal by som až dennej) forme a psychickej pohode. No aj to, že MS nebudeme sledovať len ako nezávislí pozorovatelia, ale ako fanúšikovia, ktorí tam majú svojich " miláčikov" aj to už je eľký úspech. Tak hor sa do Afriky. Ja osobne sa už neviem dočkať 11. Júna . 

